一位中醫對手淫的孩子发自肺腑的勸告

一位中醫對手淫的孩子发自肺腑的勸告

經常泄腎氣的人，腎水不足，火就會比較亢，心為火之臟，導致心神不能寧定。

諸葛亮《誡子書》里面講做學問之道的大原則是：“非淡泊無以明志，非寧靜無以致遠”。心神不寧，做什麽事情都感覺不能持久，心中毛毛躁躁，好像長草一樣，這種狀態怎能學習的進去呢? 筆者前幾天接診一個病人，一個朋友的小孩，15歲的初中生，他父母陪他來看病，來找我看青春痘，小夥子臉色发暗，青春痘的根都比較深，顏色淡紅，兩個眼睛感覺好像沒睡醒覺一樣，頭发長長的。我把完脈之後，就對他的父母說：“你們稍微回避一下，我和孩子單獨談談。”

等他父母出去以後，我跟那個中學生說：“你是不是基本上每節課下課都要去廁所小便?” “對啊，大夫你怎麽知道的?” “你小便是不是總是感覺尿完了，但實際上還有，弄得內褲上都是?” “是啊，大夫，我這是怎麽回事啊，都沒和我爸我媽說。” 這個孩子的脈相說明腎氣極虛，典型的傷精表現。 我就開門見山的說：“你這是腎虛，主要是因為手淫太多導致的。”

“書上不是說手淫對身體沒有壞處麽?” “並不是書上所有的觀點都對，你現在腎氣這麽虛不就說明書上的很多觀點並不一定正確，有時候恰恰相反!以後再也不要看黃色網站了，不要再手淫了，那對你身心摧殘都很嚴重，腎氣不足，記憶力就不好，學習成績就下降，而且容易发脾氣……”

“這些毛病我都有，你可千萬不要跟我爸我媽說啊” “你只要以後把這個壞毛病改了，我就不說，你可不要騙我，你的氣色和脈象可騙不了我!”

之後我就給他開了八味腎氣丸合桂枝加龍骨牡蠣湯，治療傷精。

對他的父母，我就問是不是學習成績下降，而且喜歡上網? 他們說是啊，以前剛上初一的時候，學習成績排名前三名，突然從今年開始，學習成績大幅度下降，二十多名了，青春痘於這個還有關系啊?

當然了，以後你們盯緊點，不要讓他在上網了，每天十點之前早睡覺，保證學習成績提高。 “好的” 經過三個月的治療，青春痘下去了，面色也紅潤了，脈象也不沈弱了，最重要的是，學習成績提高了，全班前三名。 我一直為那個中學生保守秘密，他後來也非常感謝我。

最近看到兒童讀經班的小朋友，小學畢業後考高中，都是名列前茅。聖賢的教育，開智慧而破邪念，讓小兒從小便得到很好的熏陶，“正氣存內，邪不可幹”，邪念不會萌動，腎氣就足，腦力就好，學習能力自然比一般人要高得多。 所以奉勸廣大家長，要想讓您的小孩子現在學習成績好，長大後身體健康，事業成功，有所作為，對社會和國家做出貢獻，“戒邪淫”這一課不得不上啊!

发你老母咩支那仔

3.【我手淫十幾年，未婚，現在25歲。最近一次擼管好像是在今年二月底，某一天出現了一種莫名其妙的恐懼念頭，大概是恐懼症，對自己的體味，比如說別人和自己的口氣、汗味特別敏感，一靠近人就有一種莫名其妙難以抑制的恐懼感。請問這是戒斷的正常反應嗎？我自認為自己戒色不是特別徹底，自己僅僅是戒擼，但是腦袋裡面經常出現淫念（每次出現淫念我都會去做一些其他的事轉移注意力）。雖然單位的人都對我很友好，自己也有一份穩定體面地工作，可是我一點都不快樂，尤其站在別人面前就會恐懼，這種滋味確實有點難受，請飛翔大哥解惑，不勝感激之至！】

答：中醫：腎主恐。腎虛到一定程度，即可出現恐懼症的傾向，以社恐為常見，很多戒友傷到後來，就莫名其妙恐懼了。當然傷精方式很多，擼管是一方面，還有就是和女友縱慾、熬夜久坐、暴怒等，所以一定要學會養生之道，加上徹底戒擼，恐懼症會慢慢改善的。加油！

附評：擼管導致的生理症狀很多，導致的心理症狀也很多。擼管是對身心的雙重摧殘，擼管的人很容易出現自卑、恐懼、焦慮、偏執、強迫、急躁易怒等心理表現，一句話，擼管會導致心理環境的不健康和失調。不少戒友都反映過，擼管後脾氣就變壞了，容易和人吵架，特別是和父母吵架，沉不住氣。這是傷精患者的典型表現之一，就是人會變得急躁易怒。出現自卑的戒友，那就太多了，太普遍了，一抓一大把，擼管變醜也更容易加重自卑心理。

恐懼症也比較常見，腎氣不足，人就會莫名其妙地恐懼，這種恐懼一般正常人還理解不了，其實就是傷精導致的惡果。在西醫上會歸為心理疾病，其實心理疾病和生理是有密切關係的，腎主恐，傷腎到一定程度，即可出現恐懼的心理狀態。

當然，某些人先天就膽小，再加上頻繁擼管，那就更容易出現恐懼症了。這個案例還透露一條信息，那就是一定要徹底戒擼，何謂徹底？就是連意淫的念頭也要克服，有的人雖然戒擼了，但是他的意淫還是很多，這樣就是暗漏，久而久之也會導致症狀爆發的，沉迷意淫會導致傷身，而念起即斷就沒有任何傷害，關鍵是要斷得快！

但是發育後，開始接觸黃色的內容或者被邪友帶壞，心相續就會變污濁了，我們的念頭連接起來就像一條河流，如果一直想黃色的內容，就會污染這條河流，本來純淨的河流就會變得污濁發臭，而相由心生，心相續污濁了，也會反映到身體上，也會反映到臉上的，因為身心是合一的。經常擼管的人，會有一張擼管臉，猥瑣自卑沒有精氣神，甚至會出現臉部變形，身體也會出現各種不適，暗疾纏身苦不堪言。

因為心變污濁了，人的身體也容易發臭，身心是對應的！我蒐集的案例中，不少戒友的身體都變臭了，狐臭、汗臭、腳臭、口臭、鼻臭比較多見。

案例1：我有4、5年過度手淫史了。幾乎一天一次，現在腰疼，渾身無力，總感覺累使不上勁，早先沒狐臭，現在出點汗有狐臭味。消化不好，吃點東西就感覺漲漲的。勃起快射精快。請問是不是早洩或者腎虛。是腎虛的話是陽虛還是陰虛。另外檢查精子是無精子狀態請問是怎麼引起的？

案例2：我從13歲開始手淫！已經2年了，頻繁時每天都有，或者2天一次，自從手淫1年後，我出現了不適應症狀。先是感到腰酸，慢慢地，時間長了開始一跑步就腰疼，挺嚴重的。之後毛病越來越多，有焦汗症。還有狐臭。可是我沒有家族狐臭史啊，怎麼會有狐臭？估計和手淫有關。

案例3：腰酸背痛腦子一片空白，做點事出一身汗又有狐臭口臭腳臭，為什麼上天把這些不幸全降臨在身上，前幾天已經有半個月沒手淫了，前天晚上又破了，現在又染上了股癬。我他媽的是不是上輩子做了什麼孽了，今身又要還，戒個手淫都戒不了，我這輩子完蛋了！也請大家不要在手淫了，不要跟我一樣。

手淫導致內分泌紊亂，導致五臟功能紊亂，原先沒狐臭的人也會出現狐臭，手淫是導致狐臭的一個潛在的因素。我之前也有汗臭，然後腳臭很嚴重，現在徹底戒擼後，一點都不臭了，即使出汗也沒臭味，有一句話叫戒定真香，堅持戒色養生，控制遺精頻率，身體是會恢復清香的，那是一種很微妙的感覺，就像小孩的體香一樣，那正是靈魂的清香。

我們學習戒色文章，其實就在加強正念的力量，心魔的力量實在很強大，特別是黃毒氾濫的年代裡，心魔雖然很強大，就像100級的老怪，但並非不可戰勝，只要不斷練級（練覺悟等級），終有一天是可以戰勝心魔的，這和網游的道理是完全相通的。不斷練級，不斷長覺悟，從開始的菜鳥，到和心魔平起平坐，再到最後徹底降伏心魔，基本就是這樣一個過程。

如果你放棄學習或者厭倦學習，那你的覺悟等級是無法和心魔抗衡的，是無法抵禦心魔的攻擊的。戒色就是練級，練覺悟等級，每天學習戒色文章，多做筆記多複習，就是在練覺悟等級。還是那句話，學習提高覺悟，覺悟降伏心魔！戒色就是一場念頭的戰爭，不斷加強正念，讓正念堅固，讓正念無堅不摧，就可以徹底降伏邪念，就可以徹底降伏心魔。心魔像彈簧，你弱他就強，你強他就弱！你必須通過學習讓自己強大起來，沒有別的選擇！

大家
戒色啦

中醫收皮啦試下醫到糖尿、cancer、鼻竇炎、盲腸炎先出聲啦偽科學

中醫:有幾難？飮多啲水早啲瞓，做多啲運動打少啲飛機咪得

屌 等呢排日日打丁
仆街pornhub

push

仆你個街戒j post 無j 圖我入嚟罷撚